中國駐歐盟大使：華為遭遇造謠中傷

中國駐歐盟大使：華為遭遇造謠中傷

中國駐歐盟使團團長就華為(Huawei)和其他中國公司在歐洲遭遇的「造謠中傷」和「歧視排他」發起猛烈抨擊，並警告稱，試圖將中國排除在5G移動通訊項目以外會適得其反。

張明大使警告稱，限制中國技術參與歐洲5G高速移動網路項目的任何嘗試，都可能給全球經濟和科技合作帶來嚴重後果。

「造謠中傷、歧視排他、施壓脅迫、主觀猜忌都會事與願違，」張明表示。他指的是隨著美國敦促歐洲國家採取更強硬的立場，歐洲對中國企業的網路安全擔憂加深。

「現在，有人不遺餘力地編造華為的『安全故事』，」他告訴英國《金融時報》。「但實際上這些故事與安全毫無關係。」

隨著歐洲各國在貿易、投資和競爭政策方面反擊北京，技術安全是歐盟與中國之間摩擦加劇的幾個領域之一。

從公路和鐵路管理，到控制家用設備，5G的潛在應用範圍十分廣泛，由此深層次地嵌入社會。在擔心安全風險的背景下，歐盟正尋求加強針對中國科技公司的審查和安全保障。

張明警告稱，在5G市場（華為是5G市場上一家領先的設備製造商），全球產業鏈、供應鏈和價值鏈「高度融合」，因而不能被任何人「人為割裂」。

他表示，那麼做將非常「不負責任」，「破壞多邊經濟科技合作」。

加劇各方擔憂的既有美國、日本和澳大利亞等國家的警告，也有發生在歐盟的案例，例如波蘭本月對一名華為高管提出的從事間諜活動指控，該公司隨後將此人解僱，稱其損害公司聲譽。

沃達豐(Vodafone)上周表示，它將「暫停」購買華為設備用於其歐洲新5G網路的核心，並將與各國政府舉行會談，以「了解事實。」

儘管布魯塞爾和北京之間在安全問題上緊張加劇，但與此同時，美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)的民族主義政策推動歐盟和中國在其他領域走近，促使雙方投入捍衛多邊機構和協議（比如伊朗核協議）的共同事業。

張明強調，一個「團結、強大的歐洲」符合中國的利益。他呼籲英國和歐盟「穩妥」處理英國退歐問題，達成一個有序過程以「減少對世界造成的影響」。

我真係未見過一個國家會為民企講咁多野

只係你見識少。

孟晚舟企圖潛逃？加媒揭其私藏護照

#17

據報，因公普通護照只向中共商務高層和政府官員發放。

舉幾例俾大家見識下？

我都想知

就算係新巴倫同無印，日本政府同美國政府果陣都無咩出聲

自己搞鳩非洲聯盟就當無事
都係呢單野先令世人醒覺